明報社論：「黃店」的出現對其他店舖不公平 特別零售飲食競爭激烈且利潤甚低

黃偉雄、何建宗：疫情下對經濟感悲觀 憂「攬炒」論蔓延

自反修例運動開始後，有市民提出建立「黃色經濟圈」，呼籲市民光顧支持反修例運動的店舖。調查結果顯示，46.1%受訪者支持或非常支持，33.2%受訪者不支持或非常不支持「黃色經濟圈」。自由市場是香港社會的重要核心價值，在疫情嚴重影響經濟之下，有人提出在零售和飲食行業建立所謂黃色經濟圈，對此本會表示憂慮及遺憾。這些行業一向以來競爭激烈且利潤甚低，「黃店」的出現對沒有政治表態的店舖並不公平。調查結果顯示，認為黃色經濟圈對無政治立場的店舖有負面影響的市民達35.4%。

有時見d五毛係咁攻擊消費自由都幾好笑最興就係spin你幫襯黃圈當抗爭，幾時先明黃圈只係好似食素咁嘅消費選擇？

黃偉雄好似係中原地產其中一個總裁，唔知係咪幫聖誕快樂岀文

食黃店比連登仔屌成本低

發覺佢地到今時今日都唔明白點解我地要攬炒
有頭髮邊個想做側田？

//諷刺的是，有多達約75.3%和約71.2%市民認為攬炒不會或肯定不會使中央政府和特區政府讓步，認為會的只有大約3%至4%（見圖），反映很多認同攬炒的人都不相信其行為可以達到目的。我們不禁要問，既然大部分支持「攬炒」的人都不認為可以使中央或特區政府讓步，這些「自殘」或者「損人不利己」的行為對於香港社會有什麼好處？//

有d冇表態既影響大d
不過宜家都週圍爆番

佢係聖誕快樂啲心腹

咁都可以話唔公平

我支持以攬炒作手段 我都唔想攬炒啦 而家係中共決定攬炒姐

中資出現好公平

咩叫屌成本低

你搵人出post都好，我都係要講一句

施永青聖誕快樂呀

黃店用高風險（比政府部門搞）換取低回報
的確係唔公平

我幫襯邊間關你地班藍絲撚事咩

做人要有良知

無良知仲想賺錢？食屎啦去

戇撚鳩鳩, 我鍾意幫襯邊間又關佢撚事咩

吹呀? 你幫我埋單咪去藍店食囉

講來講去
你地無錢賺就唔公平
早幾年業主瘋狂加租 小店收曬皮得大品牌 就最撚公平

屌 共產黨肯讓步 我地駛q 攬炒咩

呢篇唔係明報社論嚟
你個標題極誤導

對家繼續提醒大家幫襯黃圈嘅自由

連登仔話食黃店D人唔想付出, 唔想爆頭見血坐監
付出成本低WO

大集團霸權又好公平

佢地只係一班連幫襯黃圈都唔肯做嘅垃圾

激烈 利潤低咪就係啲藍紅店做爛市
黃店好少鬥平that's why 金拱門仲有咁多人食

佢under明報觀點個category,想知有咩分別？

對家嘅人點會幫襯黃圈

鋪頭有自由表達政見立場
消費者有自由選擇食黃定藍
係政府日日想盡方法攪鳩黃鋪去打壓自由

投共明報幫黑警洗咗幾日底，轉個頭又嚟屌黃圈

點解唔問：「攬炒會不會使中央政府和特區政府的經濟受損？」

90%答你「會」呀！

《明報》你班廢物, 知唔知乜野叫「攬炒」？

提我哋繼續姐

咁加入左大聯盟藍店LIST既都對其他店舖唔公平
應該要投訴

日月神報關鍵時刻又歸邊

個list得咁少舖頭

乜嘢啫
有種added value你點攪都冇可能畀到人
就手指指話人哋唔公平
傻㗎咩

Hong Kong Watch要你嘅credit card!!!!!

我鐘意點用錢關你撚事

yes

唔係點叫攬炒

Hong Kong Watch眾籌link:

做生意嘅野你情我願
啲人係都鍾意去黃店
咁都唔公平

巴打借pin

一日仲有高地價政策，一日就會對所有做生意要租鋪既人唔公平啦，又唔撚講，痴撚線

食餐飯去咩餐廳都無自由

姐係專欄咁，黃藍紅人都有寫

觀點欄應該係搵唔同作者寫評論

社論係每隔一排就會見到阮紀宏嗰欄

港共：求下你畀我繼續強姦你

冇表態即係冇人性 可以去食屎
香港咁大鑊 仲可以選擇冇立場
寧願你有啲guts話自己撐共產黨

第一日睇報紙? 社論係報紙嘅立場，觀點係時事評論/讀者投稿
今日有出沈旭暉係咪佢幫明報寫社論?

我食咩關你班pk撚事

係唔幫襯你，吹咩

錢係我嘅
點用自己話事
何來有公唔公平呢回事?

又無人唔比佢變黃，富臨都可以變黃 ga wow

咪就係

好出奇呀 係咁架啦

唔係黃色經濟圈 我都唔知616 咁好食 覺得以前去開d 打邊爐好撚垃圾

唔想不公平咪表態囉,人地都有藍色經濟圈架

呢d公司，幾百個總裁啦

你幾時先明佢地一直都明 但都係spin

我鍾意幫襯，你理得我姐

幾時有話要公平？
依家係想蝕死你班藍c喎

大把自己人都唔明

證明黃色經濟圈真係損害到賣港賊利益！

如果佢埋單我又唔介意去藍店，但要我出一蚊？不了叫藍絲去啦

公大何建宗多次奶共不成

藍店：好嬲好嬲

多謝提醒

攬炒即係魚旦論，香港人嘅根性來

呢個世界幾時公平過
大集團壟斷 逼死小店唔見你班撚樣出來話唔公平
我鍾意幫襯邊個關你撚事

都唔知有咩邏輯可言戇鳩鳩食賓周

歡迎加入

好簡單 幾年前焦土派叫人投民建聯黎加速 個時都冇咩人同意
依家做咩 投咩都港獨 有咩可能唔支持攬炒

你理得我姐 我鍾意食乜關你咩事
係唔知點解咁多人同我諗既野一樣

啲錢係我既, 點洗都要你批准~?
有本事就取消自由貿易, 全部人強制消費某幾間商店

btw

點解要對香港社會有好處？
宜家個香港社會都唔屬於香港人架啦
香港人既聲音掌權既唔會聽唔會重視

推行素食對肉食餐廳唔公平

優質餐廳嘅出現對劣質貴價餐廳係唔公平
屌你啦我鐘意食咩咪食咩，你吹呀

咁你咪表態支持黃色經濟圈囉
我嘅錢我賺嘅我決定點駛

走來過問 先至係納粹主義

調查結果顯示，認為黃色經濟圈對無政治立場的店舖有負面影響的市民達35.4%。

呢句係想噏乜9姐

而家就係要你哋呢d旁觀袖手、視而不見嘅人都burn埋一份嘛

其二、用群眾運動嚟 against 經濟自由發展為香港核心價值嗰個pt真心無知得可笑。。。

佢亞太區好似好大粒

所以已經罷看明報

證明廣大市民支持黃色經濟發展

唔公平都講得出口

死仆街無任何邏輯
使自己錢洗你批准?!
要批嘅話你老母俾狗屌左未

黃色經濟圈強大

各位加油

一於取締黃店
立法管制每位香港人每日至少幫襯美心30蚊
咁就得架啦

黃偉雄有中原股份 唔係細粒野黎

市民只幫襯好食嘅餐廳, 對暗黑料理界唔公平
市民只幫襯價錢較平嘅商鋪, 對謀取暴利嘅黑店唔公平

不如全民大鑊飯所有鋪頭收歸國有共產算啦

由今日起罷埋明報

其實不嬲都係歸邊紅媒嚟，睇區選就知

唔明就睇下Joker啦屌你老母

以前就想香港出現蝙蝠俠
而家你班冚家剷逼到人人都變小丑

施永青鳩up太多要推佢岀嚟

我係消費者 我喺邊度消費都有規限

邊條契弟咁有諗頭

有咩唔公平 藍撚有五百萬喎 大多數喎

吓？
除咗apple叫做頂到幾吓之外其它一早滲透啦曬

自由市場是香港社會的重要核心價值

重講核心價值，out 唔out呀，宜家遮醜布都唔要，要美金好過要你核心價值啦

篤晒嗰班有份斬人嘅福健佬出嚟...咪無事囉

其實得35.4%...

明報同01一樣，未去到星島東方咁明顯嘅又，雖然大家都知咩料

我都R撚哂頭,成日屈入抗爭到

明明我D錢點洗我既事,我鐘意幫親同路人,吹咩

個秤响我心入面
我覺得公平就係公平
連入咗我荷包裡面D錢都要管我點洗
咁驚輸當初就唔好玩咁大呀嘛

消費者有選黃藍既自由
同樣商家亦都有表態自由
你自己選擇唔表態怪邊個？

競爭激烈且利潤甚低??

唔好撚做囉，咁唔情願

A

大型連鎖餐廳又好公平？
又美心又怡和，身邊總有一間
小店就不斷被打壓

各有各做，有咩好屌

咁佢整個藍店比藍絲撐咪得

講個笑話：香港係自由經濟體

呢個唔係社論黎，代表唔到明報立場
呢個先係(雖然說法差唔多):

任何店舖都可以 貼文宣/捐錢/反共，點會唔公平

聖誕快樂

愛中國道德上冇問題，支持共產黨先係仆街。

區選都知明報只係無咁揚嘅紅媒

而家係有人想殺我地，我覺得打唔贏佢，就儘量攬住佢一齊死。就算同歸於盡唔到，攞佢一手一腳都好。

唔通覺得阻止唔到佢殺我，我就一啲都唔反抗？

中立撚、藍絲廢老咪去幫襯果啲冇政治表態、藍店囉。有咩唔公平?

廢老再出發藍色經濟圈好公平

條友傻的
以為全世界同路人

人渣學人講公平？

Li d唔條叫各有各做
請問食黃店係主線？同其他抗爭行動有衝突？

連鎖霸權又唔見係講

「黃店」的出現又係搞港獨

黃店有用

1823佢哋

寧願自損一萬 殺敵一千
都唔會俾對方好過

你又知佢淨係食黃店冇其他付出？
即使係佢齋食黃店，點都好過咩都唔做既港豬
係咪因為付出少就要屌走人？
要抗爭成功就要吸納唔同光譜既人
要屌屌左中/港共同保皇黨先
成日係度屌同路人有意思咩？

done~

又話自由經濟
我幫襯邊間唔關你事

好快連放個屁都係港獨
我去黃店洗錢洗得開心啲都唔俾

我諗佢意思係幫襯黃圈只係生活方式，所以先話唔算各有各做姐

你做初一 我做十五

氣急敗壞

明報 完全 變左藍報

成日同廢老講 你要隊死我，我吐督口水都要傷害你
反正都死

素食者只幫襯素食店係對葷食店不公平

講到黃店咁好賺一齊轉黃店囉
但藍店市場未仲大
有成500萬人支持架喎

自由市場是香港社會的重要核心價值
所以我鍾意幫襯黃店又關你鳩事咩

上得嗰個報紙某程度上即係理念相近啦

屌你老母呢啲賣港撚人真係要好好記錄下

黃偉雄－中原地產亞太區主席兼行政總裁
何建宗－一國兩制青年論壇創辦人兼主席

中原地產個施永青老細已經係垃圾
一日到黑係度貶低年青人
垃圾公司永不錄用

下邊呢件仲仆街
完全唔知咩組織嚟
不過個名已經講到明係嚟賣港
入面仲有好多「香港人」
真係要記住佢哋嘅大名

有人拎支槍迫啲人食黃店？

多人食係因為多人支持抗爭，自由市民唔明點解選擇去幫襯咩鋪頭都要屌

呢啲不停攻擊黃店嘅行為就真係唔公平啦，干預緊自由市場啦

仲同明報兜。 道理唔係咁講。

一個獨裁不公嘅政府同你講公平
覺得唔公平咪表態，仲想食兩家茶禮？

和你「提」MPF
[國安法交中共法院] 港澳辦：傳媒負面報道顛覆中共；香港市場是中国的；金融/MPF需配合中国

【梁美芬專欄】由政府中央管理強積金

我唔係兜喎我係想講明報不嬲都係歸邊紅媒

明明你可以揀幫襯邊間舖頭就係自由市場既反映，等於你唔幫襯服務唔好既舖一樣。但呢種自由可以反而俾人話係破壞市場自由，真係cls

呢D 唔係無立場
只係唔敢比人知佢立場啫

我見d 黃店縮縮下，唔敢掛正門牌，logo 縮埋一邊

出現了五毛又扮黃

咪又係交租比我地

共產黨係咁鬧既野照做就啱
如果係無用既洗乜成日提住
敵人就黎跌落個坑入面你會去提醒？？

係689教我嘅

下
發生咩事

又唔係咁睇喎
個調查正正講出咩叫攬炒
明知唔會成功都支持即係話
我唔好過你都唔會好過
你好我好都唔得
唔係咩叫攬炒呀？

樓主連社論觀點都搞唔清

上面要匯豐渣打自動埋位，唔知係咩色經濟圈？幾百億影響大定幾十蚊碗麵影響大？唔知會唔會又寫幾千字出來屌9 上面主持正義？定又"我唔知""我睇唔到"?

有咩咁唔公平自由市場

大家一齊搞嘛 藍色經濟圈有沉默的500萬人,搞紅色經濟圈有14億人 黃絲暴徒呢獲仲唔仆街

紅店就好公平

講完香港係自由市場
下一句又話黃色經濟圈唔得
咩玩法

推

真係搞唔清，如果我打明報觀點，個標題意思你覺得有咩分別？

寧為玉碎 不作瓦全

攬炒唔係要你讓步
係你要我死我就攬住你一齊死

輸打贏要，共匪心態
口交部啲言論係咁
中國人言論都係咁
例如：
佢買你嘢係對你幫助
你買佢嘢係對你恩惠
又或者
不利因素就外來介入
利好因素就中國強大

係唔公平，咁點？

全部都轉黃咁未唔會唔公平囉

唔公平你做乜唔投誠

錢是我的，吹咩！

堅持黃色經濟圈！

5百萬藍絲去左邊？

都係果句啦，我d 錢點駛關你撚事呀

幫唔幫襯黃店係個人選擇
就好似聖誕卡咁 你想咪買全新
唔想買新咪用舊卡改個名送俾人 邊有得迫
聖誕快樂

咁又係黃店得總數3成有67成人去，係驚啲

不推文，明報已由中共控制

唔明成本低咁咪值得做囉，屌咩？

岩, 藍廢人主要係睇錢, 比起軍隊, 而家邊個掌握經濟藍廢人就去邊邊

星爺話齋
丐幫有幾多弟子係由皇上你話事㗎
btw側田

支那狗出聲即是做啱了

大家繼續大力支持黃店

五毛：
竟然夠膽冒咁大風險賺我每碟飯幾蚊
人血饅頭

財團頂起鋪租又公唔公平呀?
人唔笑狗都吠大財團比小店欺壓

咁只能怪佢地吸引力低而令生意唔好啦

自由市場 係咁㗎啦 犯法呀？ 我想㗎？

我係擺明支持成個抗爭圈先食黃店
黃店嘅存在同Irish pub 差唔多

咁真係成本低

我都係，但我哋絕對唔會係對方所講嘅食黃店就當抗爭

又話消費自由
你理得黃絲暴徒去邊消費

公平？幾多撚中資以本傷人

自由市場是香港社會的重要核心價值

黃秋生，杜汶澤笑而不語

agree

乜撚嘢唔公平啫，你中立嘅咪吸引返啲中立嘅人去幫趁你囉
如果你做到嘅話

齊齊養成黃色經濟習慣

的論點真係超級on9!
1.淨係黃色經濟圈一樣就梗係唔會成功啦！但係各有各做，加加埋埋就會有影響力。
2.乜L野損人不利己呀？黃店多左人幫襯，何損之有?我幫襯完黃店，開心左。如果間店舖的食物好食，就更加開心。直情助己助人，何來損人利己?
收皮啦！真係的on9評論!

唔撚gur 你咪政府 民建聯 齊齊向支聯辦攞錢整個藍色經濟圈 以本傷人 干預自由市場囉

我去邊到買野食野關你班藍屍撚事咩

其實諗好條line to take未
到底係冇撚用引火自焚圍爐等收皮
定係對其他商家唔公平

重有何韻詩

到底面對幾大威脅先要日日都用珍貴既報章篇幅批鬥